<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Comune di bressanvido - Notizie</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/tuttenotizie</link><description>Ultime notizie dal sito ufficiale del Comune di bressanvido</description><language>it</language><item><title>LE CARTE D’IDENTITA’ CARTACEE DAL 3 AGOSTO 2026 NON AVRANNO PIU’ VALORE</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/news/le-carte-didentita-cartacee-dal-3-agosto-2026-non-avranno-piu-valore</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 06:41:28 GMT</pubDate><description>&lt;img src="https://www.comune.bressanvido.vi.it/myportal/C_B161/api/content/download?id=62e3dbf35aa636008d6d8ab1" alt="immagine" style="max-width:100%;"/&gt;&lt;br/&gt;NOTIZIA
LE CARTE D’IDENTITA’ CARTACEE DAL 3 AGOSTO 2026 NON AVRANNO PIU’ VALORE

Si comunica che, a far data dal 3 agosto 2026, le carte d’identità cartacee non avranno più validità per l’espatrio, né sarà possibile richiederne l’emissione, neppure in casi di comprovata urgenza.
Tale adeguamento si rende necessario in applicazione del Regolamento (UE) 2019/1157, volto a innalzare gli standard di sicurezza dei documenti d’identità in tutti gli Stati membri dell’Unione Europea; requisiti, questi, non soddisfatti dal vecchio formato cartaceo.
Si invitano i cittadini a provvedere tempestivamente alla sostituzione del documento cartaceo con la Carta d’Identità Elettronica (CIE). L’invito è rivolto in particolare a coloro che necessitano di recarsi all’estero e sono tuttora in possesso di un documento cartaceo con scadenza successiva al 3 agosto 2026.
Si ricorda che per il rinnovo della carta d’identità è necessario fissare un appuntamento. Per prenotare è possibile contattare l’Ufficio Anagrafe del Comune al numero 0444 660223 (interni 207 e 204).

 Prima pubb.: 19/01/2026</description></item><item><title>PROGETTI DI INVECCHIAMENTO ATTIVO - POMERIGGI ATTIVI A BRESSANVIDO</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/news/progetti-di-invecchiamento-attivo-pomeriggi-attivi-a-bressanvido</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 06:41:28 GMT</pubDate><description>&lt;img src="https://www.comune.bressanvido.vi.it/myportal/C_B161/api/content/download?id=62e3dbf35aa636008d6d8ab1" alt="immagine" style="max-width:100%;"/&gt;&lt;br/&gt;NOTIZIA
PROGETTI DI INVECCHIAMENTO ATTIVO - POMERIGGI ATTIVI A BRESSANVIDO

Il Comune di Bressanvido, in collaborazione con la Consulta Adulti e Pensionati attivi di Bressanvido, propone laboratori e attività per stare in compagnia e mantenere la mente allenata, assieme agli operatori della cooperativa Margherita, specializzati in percorsi di invecchiamento attivo. Ogni martedì, dal 23 settembre al 16 dicembre 2025, dalle 14.00 alle 16.00, aspettiamo quanto vogliano cimentarsi in laboratori creativi e di gioco, presso la sala a fianco della Biblioteca comunale.
La partecipazione agli incontri è gratuita per la cittadinanza.
Per informazioni è possibile contattare la dott.ssa Ester De Lazzer al nr 328 9869326

 Prima pubb.: 12/09/2025</description></item><item><title>RETE “MAI PIU' SOLI”: INCONTRI PER LA CITTADINANZA</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/news/rete-mai-piu-soli-incontri-per-la-cittadinanza</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 06:41:28 GMT</pubDate><description>&lt;img src="https://www.comune.bressanvido.vi.it/myportal/C_B161/api/content/download?id=62e3dbf35aa636008d6d8ab1" alt="immagine" style="max-width:100%;"/&gt;&lt;br/&gt;NOTIZIA
RETE “MAI PIU' SOLI”: INCONTRI PER LA CITTADINANZA

Tornano gli appuntamenti promossi dalla rete “Mai più soli” per familiari di anziani fragili: 

martedì 30 settembre alle ore 20:30 "Strategie occupazionali per anziani fragili e non: come impegnare il tempo libero a casa?", con la dott.ssa Marica Scremin, psicologa, e l'operatrice Alice Gambaretto
sabato 25 ottobre dalle ore 9:00 alle ore 13:00 " Screening cognitivo per la prevenzione e la salute cognitiva" con le dott.sse  Marica Scremin e Ester De Lazzer, psicologhe
mercoledì 15 ottobre alle ore 17:30 " Caffè In Gaja - facciamo due chiacchiere con la psicologa" : momento di condivisione delle fatiche nella gestione di un anziano fragile con la dott.ssa Marica Scremin.

 
Gli incontri si terranno presso il Centro socio-culturale " Palazzon" in piazza Mons. Giuseppe Garzaro,  1 a Montecchio Precalcino.
La cittadinanza tutta è invitata a partecipare.
 

 Prima pubb.: 11/09/2025</description></item><item><title>TRASPORTO SCOLASTICO A.S. 2025/2026</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/news/trasporto-scolastico-20252026</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 06:41:28 GMT</pubDate><description>&lt;img src="https://www.comune.bressanvido.vi.it/myportal/C_B161/api/content/download?id=62e269e6470f200090a95947" alt="immagine" style="max-width:100%;"/&gt;&lt;br/&gt;NOTIZIA
TRASPORTO SCOLASTICO A.S. 2025/2026

Si informano le famiglie che anche per l’a.s. 2025/2026 sarà disponibile il servizio di trasporto scolastico comunale per gli alunni iscritti alla scuola primaria “Le Risorgive” di Poianella e secondaria di I° “G.Zanella” di Sandrigo.
Si rendono note in allegato:
- le tariffe approvate dalla giunta comunale con deliberazione n. 80 del 04/08/2025 per usufruire del servizio.
- le fermate e gli orari degli scuolabus del servizio trasporto scolastico 2025/2026.
Il servizio parte dal 10 settembre 2025 primo giorno di scuola.
Le iscrizioni chiudono il giorno 7 settembre, oltre tale data le iscrizioni saranno accolte solo in presenza di posti ancora disponibili.
 




CLICCA QUI PER L'ISCRIZIONE





 Prima pubb.: 07/08/2025</description></item><item><title>SERVIZIO PEDIBUS A.S. 2025/2026</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/news/servizio-pedibus-2025-2026</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 06:41:28 GMT</pubDate><description>&lt;img src="https://www.comune.bressanvido.vi.it/myportal/C_B161/api/content/download?id=62e28e85d81d5e008d38b57f" alt="immagine" style="max-width:100%;"/&gt;&lt;br/&gt;NOTIZIA
SERVIZIO PEDIBUS A.S. 2025/2026

Riprende il 10 settembre 2025 il servizio Pedibus, una forma di trasporto scolastico che permette ai bambini di raggiungere la scuola primaria a piedi in sicurezza, accompagnati da volontari.
Il servizio, gratuito, è garantito a tutti gli alunni della scuola primaria “Le Risorgive”.
 
PERCORSO
 Linea Bianca a Poianella = Via Longhella dietro la chiesa (partenza), Piazza Tenente Rino Segato, Via IV novembre (arrivo).
RITROVO: ore 07:40 – PARTENZA 07:55  
MODALITA' DI ISCRIZIONE
La domanda di iscrizione (allegato) deve essere trasmessa al Comune di Bressanvido Ufficio Segreteria (a mano o via mail all’indirizzo info@comune.bressanvido.vi.it) oppure consegnata direttamente ai volontari del servizio Pedibus entro il 10 settembre 2025.

 Prima pubb.: 13/06/2025</description></item><item><title>PROGETTO BIKE TO WORK</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/news/progetto-bike-to-work</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 06:41:28 GMT</pubDate><description>&lt;img src="https://www.comune.bressanvido.vi.it/myportal/C_B161/api/content/download?id=6336ff6cc9319100a2c53d94" alt="immagine" style="max-width:100%;"/&gt;&lt;br/&gt;NOTIZIA
PROGETTO BIKE TO WORK

Ai Commercianti e alle Imprese Artigiane del Comune di Bressanvido
 
L’amministrazione comunale di Bressanvido (VI), in collaborazione con il raggruppamento dei Comuni dell’Intesa Programmatica d’Area (IPA) delle RISORGIVE, ha aderito al Progetto “BIKE TO WORK – Promozione di una mobilità sostenibile per andare al lavoro nel territorio della Provincia di Vicenza”, promosso dalla Provincia di Vicenza, che partirà il 15/04/2025 e terminerà il 31/03/2026.
Il progetto ha due obiettivi:

premiare i comportamenti positivi dei cittadini che utilizzano mezzi di trasporto sostenibili (bici-cletta muscolare, e-bike, monopattino) per gli spostamenti casa-lavoro;
sostenere il commercio e le attività artigiane locali fornendo un’opportunità di marketing e pro-mozione agli esercenti e alle imprese che operano sul territorio dei comuni aderenti.

A partire dal 15 aprile 2025, i cittadini che partecipano al progetto, matureranno dei punti che saranno convertiti in buoni spesa utilizzabili presso le attività aderenti. I buoni spesa non potranno essere convertiti in denaro ma daranno diritto ad uno sconto di €10,00, equivalente al valore del buono, su una spesa minima di importo pari o superiore.
La prima consegna dei buoni spesa ai cittadini è prevista a partire da agosto/settembre 2025, solo a seguito della quale i possessori potranno spendere i buoni presso i negozi e le attività artigiane aderenti.
I buoni spesa saranno rimborsati integralmente agli esercenti su base periodica, al massimo ogni 4 mesi. Il rimborso sarà effettuato, tramite bonifico, da Achab s.r.l, azienda partner del progetto individuata dalla Provincia di Vicenza.
Il presente invito è rivolto alle attività commerciali e artigiane ubicate nel Comune di Bressanvido (VI), ad eccezione delle attività commerciali all’ingrosso, della grande distribuzione, tabaccherie e sale gioco, stazioni di rifornimento carburante.
Il modulo di adesione al Progetto (Allegato 1), debitamente compilato e firmato dal Legale Rappresentante, deve essere inviato al Comune di Bressanvido (VI) al seguente indirizzo mail: comune.bressanvido.vi@pecveneto.it, preferibilmente entro il 15 giugno 2025.
I referenti di Confcommercio Vicenza e Confartigianato Imprese Vicenza si rendono disponibili per illustrare il progetto e guidarvi nell’adesione allo stesso.
Per maggiori informazioni visitare il sito provinciavicenza.ecoattivi.it, e contattare e-mail contatti@ecoattivi.it o il riferimento telefonico 041 3033301 (dal lun. al ven. dalle 9 alle 12).
 

 

 Prima pubb.: 08/05/2025</description></item><item><title>CONTRIBUTO A FAVORE DELLE PERSONE ANZIANE NON AUTOSUFFICIENTI IN SITUAZIONE DI VULNERABILITA' 2024-2025</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/news/avviso-pubblico-per-un-contributo-a-favore-di-persone-anziane-non-autosufficienti-in-situazione-di-vulnerabilita-residenti-nel-territorio-dellulss-8-berica-periodo-2024-2025</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 06:41:28 GMT</pubDate><description>&lt;img src="https://www.comune.bressanvido.vi.it/myportal/C_B161/api/content/download?id=6336fc2a83320b009bd250bb" alt="immagine" style="max-width:100%;"/&gt;&lt;br/&gt;NOTIZIA
CONTRIBUTO A FAVORE DELLE PERSONE ANZIANE NON AUTOSUFFICIENTI IN SITUAZIONE DI VULNERABILITA' 2024-2025

La Regione Veneto ha pubblicato un bando per destinare dei fondi europei alle persone ultrasessantacinquenni non autosufficienti in condizioni di comprovata vulnerabilità, in possesso di una valutazione per l’accesso in struttura residenziale. Tale procedura amministrativa è seguita dall’Ufficio Non autosufficienza dell’ULSS 8 Berica, sito in Corso SS. Felice e Fortunato, 229 – 3° piano; tel. 0444 752954.
Si invita la cittadinanza a leggere l’avviso allegato per verificare quali i requisiti necessari per richiedere il contributo. Le domande vanno presentate di persona all’Ufficio ULSS 8 che se ne occupa, recandosi allo sportello su indicato nei giorni di lunedì, mercoledì e venerdì, dalle 8.30 e dalle 12.30, dal 4 ottobre al 3 dicembre 2024.
Per maggiori informazioni si rimanda al link: https://www.aulss8.veneto.it/avviso-pubblico-per-il-riconoscimento-di-contributi-economici-finalizzati-al-sostegno-nella-gestione-dei-carichi-assistenziali-della-persona-anziana-di-norma-ultrasessantacinquenne-non-autosufficien/ ”

 Prima pubb.: 11/10/2024</description></item><item><title>INCONTRO SU AFFIDO FAMILIARE</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/news/incontro-su-affido-familiare</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 06:41:28 GMT</pubDate><description>&lt;img src="https://www.comune.bressanvido.vi.it/myportal/C_B161/api/content/download?id=6336fed983320b009bd250c1" alt="immagine" style="max-width:100%;"/&gt;&lt;br/&gt;NOTIZIA
INCONTRO SU AFFIDO FAMILIARE

La cittadinanza è invitata all’incontro informativo (online) sull'affido familiare, organizzato dal Centro Affidi e Solidarietà Familiare di Vicenza, l'11 novembre 2024 alle 19.00. L’incontro è aperto a quanti sono incuriositi dall’argomento (e non solo a chi già è interessato ad un percorso volto all’accoglienza).
 Per maggiori informazioni e per le iscrizioni è possibile contattare il Centro Affidi e Solidarietà Familiare del Comune di Vicenza - Assessorato alle Politiche Sociali al nr: 0444-222548/49 o scrivendo una mail a: servizioaffidi@comune.vicenza.it

 Prima pubb.: 08/10/2024</description></item><item><title>CARTA ACQUISTI “DEDICATA A TE”</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/news/carta-acquisti-dedicata-a-te</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 06:41:28 GMT</pubDate><description>&lt;img src="https://www.comune.bressanvido.vi.it/myportal/C_B161/api/content/download?id=6336fc52c9319100a2c53d68" alt="immagine" style="max-width:100%;"/&gt;&lt;br/&gt;NOTIZIA
CARTA ACQUISTI “DEDICATA A TE”

SI avvisa la cittadinanza che, con determina n. 237/2024 viene pubblicata la lista delle famiglie beneficiarie della Carta Solidale Acquisti “Dedicata a te – 2024”. Tali nuclei sono stati individuati da INPS secondo criteri specifici definiti dal Ministero:

Nuclei familiari, composti da non meno di tre componenti, di cui almeno uno nato entro il 31.12.2010, priorità è data ai nuclei con indicatore ISEE più basso; 
Nuclei familiari, composti da non meno di tre componenti, di cui almeno uno nato entro il 31.12.2006, priorità è data ai nuclei con indicatore ISEE più basso; 
Nuclei familiari, composti da non meno di tre componenti, priorità è data ai nuclei con indicatore ISEE più basso.

Nella lista i beneficiari sono identificati con il n. di protocollo della DSU_ISEE. Nei prossimi giorni, le famiglie selezionate da INPS riceveranno una lettera contenente le indicazioni necessarie.
Per ulteriori informazioni, è possibile contattare l’Ufficio Servizi Sociali all’indirizzo servizisociali@comune.bressanvido.vi.it.”

 Prima pubb.: 16/09/2024</description></item><item><title>Senza titolo</title><link>#</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 06:41:28 GMT</pubDate><description /></item></channel></rss>