<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Comune di bressanvido - Notizie</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/tuttenotizie</link><description>Ultime notizie dal sito ufficiale del Comune di bressanvido</description><language>it</language><item><title>BANDO FAMIGLIE FRAGILI REGIONE VENETO – annualità 2025</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/news/bando-famiglie-fragili-regione-veneto-annualita-2025</link><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 12:16:05 GMT</pubDate><description>&lt;img src="https://www.comune.bressanvido.vi.it/myportal/C_B161/api/content/download?id=6336fed983320b009bd250c1" alt="immagine" style="max-width:100%;"/&gt;&lt;br/&gt;NOTIZIA
BANDO FAMIGLIE FRAGILI REGIONE VENETO – annualità 2025

La Regione Veneto ha pubblicato il nuovo bando per l’erogazione di contributi a favore delle famiglie con figli minori orfani di uno o entrambi i genitori, per famiglie monoparentali e per famiglie con quattro o più figli o con figli minori da parti trigemellari.
Si invita la cittadinanza a leggere con attenzione l'avviso pubblico allegato per verificare i requisiti di accesso e le modalità di presentazione della domanda.La richiesta può essere inoltrata online, dal 1 al 31 ottobre 2025, accedendo al link: https://cittadino-ambito-sociale-6-vicenza.welfaregov.it/clesius/isee/#/spid. 
Per maggiori informazioni, è possibile mettersi in contatto con l'Ufficio Servizi Sociali del Comune di Bressanvido al nr. 0444 660223 o inviando una mail all'indirizzo servizisociali@comune.bressanvido.vi.it. 

 Prima pubb.: 26/09/2025</description></item><item><title>PROGETTI DI INVECCHIAMENTO ATTIVO - POMERIGGI ATTIVI A BRESSANVIDO</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/news/progetti-di-invecchiamento-attivo-pomeriggi-attivi-a-bressanvido</link><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 12:16:05 GMT</pubDate><description>&lt;img src="https://www.comune.bressanvido.vi.it/myportal/C_B161/api/content/download?id=62e3dbf35aa636008d6d8ab1" alt="immagine" style="max-width:100%;"/&gt;&lt;br/&gt;NOTIZIA
PROGETTI DI INVECCHIAMENTO ATTIVO - POMERIGGI ATTIVI A BRESSANVIDO

Il Comune di Bressanvido, in collaborazione con la Consulta Adulti e Pensionati attivi di Bressanvido, propone laboratori e attività per stare in compagnia e mantenere la mente allenata, assieme agli operatori della cooperativa Margherita, specializzati in percorsi di invecchiamento attivo. Ogni martedì, dal 23 settembre al 16 dicembre 2025, dalle 14.00 alle 16.00, aspettiamo quanto vogliano cimentarsi in laboratori creativi e di gioco, presso la sala a fianco della Biblioteca comunale.
La partecipazione agli incontri è gratuita per la cittadinanza.
Per informazioni è possibile contattare la dott.ssa Ester De Lazzer al nr 328 9869326

 Prima pubb.: 12/09/2025</description></item><item><title>RETE “MAI PIU' SOLI”: INCONTRI PER LA CITTADINANZA</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/news/rete-mai-piu-soli-incontri-per-la-cittadinanza</link><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 12:16:05 GMT</pubDate><description>&lt;img src="https://www.comune.bressanvido.vi.it/myportal/C_B161/api/content/download?id=62e3dbf35aa636008d6d8ab1" alt="immagine" style="max-width:100%;"/&gt;&lt;br/&gt;NOTIZIA
RETE “MAI PIU' SOLI”: INCONTRI PER LA CITTADINANZA

Tornano gli appuntamenti promossi dalla rete “Mai più soli” per familiari di anziani fragili: 

martedì 30 settembre alle ore 20:30 "Strategie occupazionali per anziani fragili e non: come impegnare il tempo libero a casa?", con la dott.ssa Marica Scremin, psicologa, e l'operatrice Alice Gambaretto
sabato 25 ottobre dalle ore 9:00 alle ore 13:00 " Screening cognitivo per la prevenzione e la salute cognitiva" con le dott.sse  Marica Scremin e Ester De Lazzer, psicologhe
mercoledì 15 ottobre alle ore 17:30 " Caffè In Gaja - facciamo due chiacchiere con la psicologa" : momento di condivisione delle fatiche nella gestione di un anziano fragile con la dott.ssa Marica Scremin.

 
Gli incontri si terranno presso il Centro socio-culturale " Palazzon" in piazza Mons. Giuseppe Garzaro,  1 a Montecchio Precalcino.
La cittadinanza tutta è invitata a partecipare.
 

 Prima pubb.: 11/09/2025</description></item><item><title>MENSA SCOLASTICA A.S. 2025/2026</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/news/mensa-scolastica-2025-2026</link><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 12:16:05 GMT</pubDate><description>&lt;img src="https://www.comune.bressanvido.vi.it/myportal/C_B161/api/content/download?id=6336fa3f83320b009bd250b5" alt="immagine" style="max-width:100%;"/&gt;&lt;br/&gt;NOTIZIA
MENSA SCOLASTICA A.S. 2025/2026

Servizio mensa scolastica per la scuola primaria "Le Risorgive" di Bressanvido.
In allegato l’informativa completa e le modalità di iscrizione.
Il costo del singolo pasto è pari ad € 5,60 

 Prima pubb.: 02/04/2025</description></item><item><title>BUONO LIBRI REGIONALE A.S. 2025/2026</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/news/buono-libri-regionale-2025-2026</link><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 12:16:05 GMT</pubDate><description>&lt;img src="https://www.comune.bressanvido.vi.it/myportal/C_B161/api/content/download?id=62e26c30d81d5e008d38b508" alt="immagine" style="max-width:100%;"/&gt;&lt;br/&gt;NOTIZIA
BUONO LIBRI REGIONALE A.S. 2025/2026

La Regione Veneto contribuisce all’acquisto dei libri di testo per gli studenti e le studentesse che frequenteranno, nell’a.s. 2025-2026, le scuole secondarie di primo e secondo grado e con ISEE del nucleo familiare inferiore a € 15.748,78. 
Il contributo può essere richiesto dai genitori dal 17 settembre al 17 ottobre 2025 unicamente online, inquadrando il QRcode presente nella locandina allegata, che permetterà di accedere alla procedura per la quale saranno richiesti SPID, CIE o CNS.
Per maggiori informazioni, è possibile contattare l’Ufficio regionale Diritto allo studio ordinario ai numeri 041 2795036 – 5073 – 5032 (dal lun. al ven., dalle 9.00 alle 13.00).

 Prima pubb.: 02/09/2025</description></item><item><title>TRASPORTO SCOLASTICO A.S. 2025/2026</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/news/trasporto-scolastico-20252026</link><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 12:16:05 GMT</pubDate><description>&lt;img src="https://www.comune.bressanvido.vi.it/myportal/C_B161/api/content/download?id=62e269e6470f200090a95947" alt="immagine" style="max-width:100%;"/&gt;&lt;br/&gt;NOTIZIA
TRASPORTO SCOLASTICO A.S. 2025/2026

Si informano le famiglie che anche per l’a.s. 2025/2026 sarà disponibile il servizio di trasporto scolastico comunale per gli alunni iscritti alla scuola primaria “Le Risorgive” di Poianella e secondaria di I° “G.Zanella” di Sandrigo.
Si rendono note in allegato:
- le tariffe approvate dalla giunta comunale con deliberazione n. 80 del 04/08/2025 per usufruire del servizio.
- le fermate e gli orari degli scuolabus del servizio trasporto scolastico 2025/2026.
Il servizio parte dal 10 settembre 2025 primo giorno di scuola.
Le iscrizioni chiudono il giorno 7 settembre, oltre tale data le iscrizioni saranno accolte solo in presenza di posti ancora disponibili.
 




CLICCA QUI PER L'ISCRIZIONE





 Prima pubb.: 07/08/2025</description></item><item><title>SERVIZIO PEDIBUS A.S. 2025/2026</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/news/servizio-pedibus-2025-2026</link><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 12:16:05 GMT</pubDate><description>&lt;img src="https://www.comune.bressanvido.vi.it/myportal/C_B161/api/content/download?id=62e28e85d81d5e008d38b57f" alt="immagine" style="max-width:100%;"/&gt;&lt;br/&gt;NOTIZIA
SERVIZIO PEDIBUS A.S. 2025/2026

Riprende il 10 settembre 2025 il servizio Pedibus, una forma di trasporto scolastico che permette ai bambini di raggiungere la scuola primaria a piedi in sicurezza, accompagnati da volontari.
Il servizio, gratuito, è garantito a tutti gli alunni della scuola primaria “Le Risorgive”.
 
PERCORSO
 Linea Bianca a Poianella = Via Longhella dietro la chiesa (partenza), Piazza Tenente Rino Segato, Via IV novembre (arrivo).
RITROVO: ore 07:40 – PARTENZA 07:55  
MODALITA' DI ISCRIZIONE
La domanda di iscrizione (allegato) deve essere trasmessa al Comune di Bressanvido Ufficio Segreteria (a mano o via mail all’indirizzo info@comune.bressanvido.vi.it) oppure consegnata direttamente ai volontari del servizio Pedibus entro il 10 settembre 2025.

 Prima pubb.: 13/06/2025</description></item><item><title>CONTRIBUTO PER IL TRASPORTO SCOLASTICO E IL SERVIZIO DI REFEZIONE A.S. 2025-2026</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/news/contributo-per-il-trasporto-scolastico-e-il-servizio-di-refezione-2025-2026</link><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 12:16:05 GMT</pubDate><description>&lt;img src="https://www.comune.bressanvido.vi.it/myportal/C_B161/api/content/download?id=6336fc52c9319100a2c53d68" alt="immagine" style="max-width:100%;"/&gt;&lt;br/&gt;NOTIZIA
CONTRIBUTO PER IL TRASPORTO SCOLASTICO E IL SERVIZIO DI REFEZIONE A.S. 2025-2026

Si avvisa la cittadinanza che le richieste di contributo, ai sensi del Regolamento comunale per le prestazioni sociali agevolate, per i servizi di trasporto e di refezione scolastici dovranno essere presentate entro e non oltre il 15 OTTOBRE 2025. Le domande ricevute oltre il termine non verranno prese in carico. 
Per maggiori informazioni, contattare l’Ufficio Servizi Sociali allo 0444 660223 o scrivendo a servizisociali@comune.bressanvido.vi.it.
 

 Prima pubb.: 21/08/2025</description></item><item><title>WEST NILE VIRUS</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/news/febbre-west-nile-325</link><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 12:16:06 GMT</pubDate><description>&lt;img src="https://www.comune.bressanvido.vi.it/myportal/C_B161/api/content/download?id=64099c8f8f79f300ade1a266" alt="immagine" style="max-width:100%;"/&gt;&lt;br/&gt;NOTIZIA
WEST NILE VIRUS

Una puntura di una zanzara può essere più che una semplice scocciatura e rappresentare un vero e proprio problema di salute.
Alcuni semplici accorgimenti possono permetterti di evitare che le zanzare si diffondano negli ambienti in cui vivi.
1. Evita i ristagni di acqua
E’ sufficiente pochissima acqua stagnante affinché le zanzare possano depositare le uova e riprodursi. Cosa puoi fare?
- svuotare giornalmente vasi, sottovasi e le raccolte d’acqua in generale;
- coprire con teli o microreti le raccolte di acqua che non possono essere svuotate;
- applicare periodicamente, nei fossati di pertinenza privata e in presenza di acqua stagnante con presenza di larve di zanzara, prodotti a base di Bacillus thuringiensis var. israelensis;
- mantenere correttamente il giardino (sfalcio dell’erba, potatura delle siepi)
2. Usa prodotti larvicidi
I larvicidi sono delle pastiglie che uccidono le larve. Possono essere acquistati nei consorzi agrari, in farmacia o in negozi specializzati (anche e-commerce). Devono essere applicati nei tombini e nelle caditoie (griglie dove defluisce l’acqua) dove c’è acqua stagnante.
Sono i prodotti più importanti da utilizzare anche a casa.
Utilizzati nel modo corretto non sono dannosi e hanno un'efficacia duratura. Che prodotti usare?
Possono essere utilizzati prodotti a base di: Pyriproxifen, S-Methoprene, Bacillus thuringiensis var. israelensis o olio siliconico (PDMS, Polidimetilsilossano).
E’ importante alternare almeno due prodotti diversi per evitare che si sviluppino larve resistenti.
Consultare sempre le schede tecniche dei prodotti per la periodicità e le modalità di applicazione
Non usare i prodotti adulticidi
Gli adulticidi sono prodotti che vengono nebulizzati nell’aria o sulla vegetazione per uccidere le zanzare adulte. Hanno un effetto debole e di breve durata.
Non sono di norma indicati per la lotta ordinaria contro le zanzare. Anche per le case private non è raccomandato il loro uso periodico.
Questi prodotti sono utilizzati solo quando sono presenti criticità sanitarie molto particolari (es. comprovata presenza di alta densità di zanzare, presenza di specie moleste) e, quando utilizzati, deve essere posizionata una idonea cartellonistica almeno 48 ore prima dell’intervento.
Per altre info utili consulta la pagina sottostante.

 Prima pubb.: 20/06/2025</description></item><item><title>Senza titolo</title><link>#</link><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 12:16:06 GMT</pubDate><description /></item></channel></rss>