<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Comune di bressanvido - Notizie</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/tuttenotizie</link><description>Ultime notizie dal sito ufficiale del Comune di bressanvido</description><language>it</language><item><title>CESSAZIONE VALIDITA' PER L'ESPATRIO DELLA CARTA IDENTITA' CARTACEA</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/dettaglio?contentId=696e4e2941daab008b8717d3&amp;type=contenuto</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 06:48:01 GMT</pubDate><description>&lt;img src="https://www.comune.bressanvido.vi.it/myportal/C_B161/api/content/download?id=62e3dbf35aa636008d6d8ab1" alt="immagine" style="max-width:100%;"/&gt;&lt;br/&gt;NOTIZIA
CESSAZIONE VALIDITA' PER L'ESPATRIO DELLA CARTA IDENTITA' CARTACEA

Si comunica che, a far data dal 3 agosto 2026, le carte d’identità cartacee non avranno più validità per l’espatrio, né sarà possibile richiederne l’emissione, neppure in casi di comprovata urgenza.
Tale adeguamento si rende necessario in applicazione del Regolamento (UE) 2019/1157, volto a innalzare gli standard di sicurezza dei documenti d’identità in tutti gli Stati membri dell’Unione Europea; requisiti, questi, non soddisfatti dal vecchio formato cartaceo.
Dalle verifiche dell’Ufficio Anagrafe risultano ancora in circolazione 460 carte d’identità cartacee che, a partire dal 3 agosto 2026, perderanno la validità per l’espatrio. Si invitano pertanto i cittadini in possesso di tali documenti a richiedere tempestivamente la Carta d’Identità Elettronica (CIE), specialmente se intenzionati a recarsi all’estero
Si ricorda che per il rinnovo della carta d’identità è necessario fissare un appuntamento. Per prenotare è possibile contattare l’Ufficio Anagrafe del Comune al numero 0444 660223 (interni 204 e 207).
Per il rinnovo della carta di identità, i cittadini devono presentarsi allo sportello muniti dei seguenti documenti:


Carta di identità cartacea;


UNA foto formato fototessera recente (fatta da non oltre 6 mesi);


Tessera sanitaria;


 22,00 o 28,00 € a seconda della casistica (sarà fornita spiegazione in sede di prenotazione appuntamento).


Qualora gli interessati non avessero con sé uno dei documenti richiesti, non sarà possibile emettere la carta di identità elettronica.
Per i minori di 18 anni è obbligatoria la presenza dell’interessato di entrambi i genitori o, in casi eccezionali, di un genitore munito di assenso da parte del genitore mancante.
In considerazione dell’elevato numero di carte di identità da rinnovare, saranno previste delle aperture straordinarie secondo il calendario che segue:


Sabato 14/02/2026 dalle ore 8:00 alle ore 12:00


Sabato 21/02/2026 dalle ore 8:00 alle ore 12:00


Sabato 28/02/2026 dalle ore 8:00 alle ore 12:00


Sabato 07/03/2026 dalle ore 8:00 alle ore 12:00


Sabato 14/03/2026 dalle ore 8:00 alle ore 12:00


Sabato 28/03/2026 dalle ore 8:00 alle ore 12:00



 Prima pubb.: 19/01/2026</description></item><item><title>TRASPORTO SCOLASTICO A.S. 2025/2026</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/news/trasporto-scolastico-20252026</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 06:48:01 GMT</pubDate><description>&lt;img src="https://www.comune.bressanvido.vi.it/myportal/C_B161/api/content/download?id=62e269e6470f200090a95947" alt="immagine" style="max-width:100%;"/&gt;&lt;br/&gt;NOTIZIA
TRASPORTO SCOLASTICO A.S. 2025/2026

Si informano le famiglie che anche per l’a.s. 2025/2026 sarà disponibile il servizio di trasporto scolastico comunale per gli alunni iscritti alla scuola primaria “Le Risorgive” di Poianella e secondaria di I° “G.Zanella” di Sandrigo.
Si rendono note in allegato:
- le tariffe approvate dalla giunta comunale con deliberazione n. 80 del 04/08/2025 per usufruire del servizio.
- le fermate e gli orari degli scuolabus del servizio trasporto scolastico 2025/2026.
Il servizio parte dal 10 settembre 2025 primo giorno di scuola.
Le iscrizioni chiudono il giorno 7 settembre, oltre tale data le iscrizioni saranno accolte solo in presenza di posti ancora disponibili.
 




CLICCA QUI PER L'ISCRIZIONE





 Prima pubb.: 07/08/2025</description></item><item><title>SERVIZIO PEDIBUS A.S. 2025/2026</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/news/servizio-pedibus-2025-2026</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 06:48:01 GMT</pubDate><description>&lt;img src="https://www.comune.bressanvido.vi.it/myportal/C_B161/api/content/download?id=62e28e85d81d5e008d38b57f" alt="immagine" style="max-width:100%;"/&gt;&lt;br/&gt;NOTIZIA
SERVIZIO PEDIBUS A.S. 2025/2026

Riprende il 10 settembre 2025 il servizio Pedibus, una forma di trasporto scolastico che permette ai bambini di raggiungere la scuola primaria a piedi in sicurezza, accompagnati da volontari.
Il servizio, gratuito, è garantito a tutti gli alunni della scuola primaria “Le Risorgive”.
 
PERCORSO
 Linea Bianca a Poianella = Via Longhella dietro la chiesa (partenza), Piazza Tenente Rino Segato, Via IV novembre (arrivo).
RITROVO: ore 07:40 – PARTENZA 07:55  
MODALITA' DI ISCRIZIONE
La domanda di iscrizione (allegato) deve essere trasmessa al Comune di Bressanvido Ufficio Segreteria (a mano o via mail all’indirizzo info@comune.bressanvido.vi.it) oppure consegnata direttamente ai volontari del servizio Pedibus entro il 10 settembre 2025.

 Prima pubb.: 13/06/2025</description></item><item><title>PROGETTO BIKE TO WORK</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/news/progetto-bike-to-work</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 06:48:01 GMT</pubDate><description>&lt;img src="https://www.comune.bressanvido.vi.it/myportal/C_B161/api/content/download?id=6336ff6cc9319100a2c53d94" alt="immagine" style="max-width:100%;"/&gt;&lt;br/&gt;NOTIZIA
PROGETTO BIKE TO WORK

Ai Commercianti e alle Imprese Artigiane del Comune di Bressanvido
 
L’amministrazione comunale di Bressanvido (VI), in collaborazione con il raggruppamento dei Comuni dell’Intesa Programmatica d’Area (IPA) delle RISORGIVE, ha aderito al Progetto “BIKE TO WORK – Promozione di una mobilità sostenibile per andare al lavoro nel territorio della Provincia di Vicenza”, promosso dalla Provincia di Vicenza, che partirà il 15/04/2025 e terminerà il 31/03/2026.
Il progetto ha due obiettivi:

premiare i comportamenti positivi dei cittadini che utilizzano mezzi di trasporto sostenibili (bici-cletta muscolare, e-bike, monopattino) per gli spostamenti casa-lavoro;
sostenere il commercio e le attività artigiane locali fornendo un’opportunità di marketing e pro-mozione agli esercenti e alle imprese che operano sul territorio dei comuni aderenti.

A partire dal 15 aprile 2025, i cittadini che partecipano al progetto, matureranno dei punti che saranno convertiti in buoni spesa utilizzabili presso le attività aderenti. I buoni spesa non potranno essere convertiti in denaro ma daranno diritto ad uno sconto di €10,00, equivalente al valore del buono, su una spesa minima di importo pari o superiore.
La prima consegna dei buoni spesa ai cittadini è prevista a partire da agosto/settembre 2025, solo a seguito della quale i possessori potranno spendere i buoni presso i negozi e le attività artigiane aderenti.
I buoni spesa saranno rimborsati integralmente agli esercenti su base periodica, al massimo ogni 4 mesi. Il rimborso sarà effettuato, tramite bonifico, da Achab s.r.l, azienda partner del progetto individuata dalla Provincia di Vicenza.
Il presente invito è rivolto alle attività commerciali e artigiane ubicate nel Comune di Bressanvido (VI), ad eccezione delle attività commerciali all’ingrosso, della grande distribuzione, tabaccherie e sale gioco, stazioni di rifornimento carburante.
Il modulo di adesione al Progetto (Allegato 1), debitamente compilato e firmato dal Legale Rappresentante, deve essere inviato al Comune di Bressanvido (VI) al seguente indirizzo mail: comune.bressanvido.vi@pecveneto.it, preferibilmente entro il 15 giugno 2025.
I referenti di Confcommercio Vicenza e Confartigianato Imprese Vicenza si rendono disponibili per illustrare il progetto e guidarvi nell’adesione allo stesso.
Per maggiori informazioni visitare il sito provinciavicenza.ecoattivi.it, e contattare e-mail contatti@ecoattivi.it o il riferimento telefonico 041 3033301 (dal lun. al ven. dalle 9 alle 12).
 

 

 Prima pubb.: 08/05/2025</description></item><item><title>CONTRIBUTO A FAVORE DELLE PERSONE ANZIANE NON AUTOSUFFICIENTI IN SITUAZIONE DI VULNERABILITA' 2024-2025</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/news/avviso-pubblico-per-un-contributo-a-favore-di-persone-anziane-non-autosufficienti-in-situazione-di-vulnerabilita-residenti-nel-territorio-dellulss-8-berica-periodo-2024-2025</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 06:48:01 GMT</pubDate><description>&lt;img src="https://www.comune.bressanvido.vi.it/myportal/C_B161/api/content/download?id=6336fc2a83320b009bd250bb" alt="immagine" style="max-width:100%;"/&gt;&lt;br/&gt;NOTIZIA
CONTRIBUTO A FAVORE DELLE PERSONE ANZIANE NON AUTOSUFFICIENTI IN SITUAZIONE DI VULNERABILITA' 2024-2025

La Regione Veneto ha pubblicato un bando per destinare dei fondi europei alle persone ultrasessantacinquenni non autosufficienti in condizioni di comprovata vulnerabilità, in possesso di una valutazione per l’accesso in struttura residenziale. Tale procedura amministrativa è seguita dall’Ufficio Non autosufficienza dell’ULSS 8 Berica, sito in Corso SS. Felice e Fortunato, 229 – 3° piano; tel. 0444 752954.
Si invita la cittadinanza a leggere l’avviso allegato per verificare quali i requisiti necessari per richiedere il contributo. Le domande vanno presentate di persona all’Ufficio ULSS 8 che se ne occupa, recandosi allo sportello su indicato nei giorni di lunedì, mercoledì e venerdì, dalle 8.30 e dalle 12.30, dal 4 ottobre al 3 dicembre 2024.
Per maggiori informazioni si rimanda al link: https://www.aulss8.veneto.it/avviso-pubblico-per-il-riconoscimento-di-contributi-economici-finalizzati-al-sostegno-nella-gestione-dei-carichi-assistenziali-della-persona-anziana-di-norma-ultrasessantacinquenne-non-autosufficien/ ”

 Prima pubb.: 11/10/2024</description></item><item><title>INCONTRO SU AFFIDO FAMILIARE</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/news/incontro-su-affido-familiare</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 06:48:01 GMT</pubDate><description>&lt;img src="https://www.comune.bressanvido.vi.it/myportal/C_B161/api/content/download?id=6336fed983320b009bd250c1" alt="immagine" style="max-width:100%;"/&gt;&lt;br/&gt;NOTIZIA
INCONTRO SU AFFIDO FAMILIARE

La cittadinanza è invitata all’incontro informativo (online) sull'affido familiare, organizzato dal Centro Affidi e Solidarietà Familiare di Vicenza, l'11 novembre 2024 alle 19.00. L’incontro è aperto a quanti sono incuriositi dall’argomento (e non solo a chi già è interessato ad un percorso volto all’accoglienza).
 Per maggiori informazioni e per le iscrizioni è possibile contattare il Centro Affidi e Solidarietà Familiare del Comune di Vicenza - Assessorato alle Politiche Sociali al nr: 0444-222548/49 o scrivendo una mail a: servizioaffidi@comune.vicenza.it

 Prima pubb.: 08/10/2024</description></item><item><title>CARTA ACQUISTI “DEDICATA A TE”</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/news/carta-acquisti-dedicata-a-te</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 06:48:01 GMT</pubDate><description>&lt;img src="https://www.comune.bressanvido.vi.it/myportal/C_B161/api/content/download?id=6336fc52c9319100a2c53d68" alt="immagine" style="max-width:100%;"/&gt;&lt;br/&gt;NOTIZIA
CARTA ACQUISTI “DEDICATA A TE”

SI avvisa la cittadinanza che, con determina n. 237/2024 viene pubblicata la lista delle famiglie beneficiarie della Carta Solidale Acquisti “Dedicata a te – 2024”. Tali nuclei sono stati individuati da INPS secondo criteri specifici definiti dal Ministero:

Nuclei familiari, composti da non meno di tre componenti, di cui almeno uno nato entro il 31.12.2010, priorità è data ai nuclei con indicatore ISEE più basso; 
Nuclei familiari, composti da non meno di tre componenti, di cui almeno uno nato entro il 31.12.2006, priorità è data ai nuclei con indicatore ISEE più basso; 
Nuclei familiari, composti da non meno di tre componenti, priorità è data ai nuclei con indicatore ISEE più basso.

Nella lista i beneficiari sono identificati con il n. di protocollo della DSU_ISEE. Nei prossimi giorni, le famiglie selezionate da INPS riceveranno una lettera contenente le indicazioni necessarie.
Per ulteriori informazioni, è possibile contattare l’Ufficio Servizi Sociali all’indirizzo servizisociali@comune.bressanvido.vi.it.”

 Prima pubb.: 16/09/2024</description></item><item><title>FATTORE FAMIGLIA – Avviso pubblico per voucher alle famiglie che hanno usufruito dei servizi per la prima infanzia nell’a.e. 2023-24</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/news/fattore-famiglia-avviso-pubblico-per-voucher-alle-famiglie-che-hanno-usufruito-dei-servizi-per-la-prima-infanzia-nellae-2023-24</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 06:48:01 GMT</pubDate><description>&lt;img src="https://www.comune.bressanvido.vi.it/myportal/C_B161/api/content/download?id=6336fc52c9319100a2c53d68" alt="immagine" style="max-width:100%;"/&gt;&lt;br/&gt;NOTIZIA
FATTORE FAMIGLIA – Avviso pubblico per voucher alle famiglie che hanno usufruito dei servizi per la prima infanzia nell’a.e. 2023-24

La Regione Veneto ha previsto l’erogazione di un contributo di minimo 900,00 euro e massimo 1.300,00 euro per i bambini che hanno frequentato i Servizi alla prima infanzia 0-3 anni per almeno due mesi, anche non consecutivi, dal 1° settembre 2023 al 31 agosto 2024.
Tutte le informazioni sono disponibili consultando l’Avviso allegato o al seguente link: https://servizi2.comune.vicenza.it/albo3/contributi.php/377587
Per ricevere il contributo è necessario presentare richiesta, esclusivamente on line collegandosi al link https://survey.econlivlab.eu/456451?lang=it , che sarà attivo dal 01/09/2024 al 15/10/2024.
Può presentare domanda chi:
• è residente nel territorio di uno dei 37 comuni dell’Ambito Territoriale Scolastico VEN_06 Berica (tra i quali è compreso il Comune di Bressanvido);
• convive con il minore;
• ha un ISEE non superiore a 20.000,00 euro: tale ISEE, ai fini della concessione del voucher, sarà rideterminato in base al “Fattore Famiglia”. Saranno esclusi dal contributo coloro che, dopo l’applicazione del “Fattore Famiglia”, risulteranno avere un ISEE RIDETERMINATO superiore a 15.000,00 euro. La graduatoria sarà redatta in ordine crescente di “Fattore Famiglia”, in un’ottica di equità distributiva ed i contributi saranno erogati fino ad esaurimento del fondo disponibile.
Dopo la chiusura del termine per la presentazione delle domande, sul sito del Comune di Vicenza e dei Comuni di residenza, verrà pubblicata la graduatoria dei beneficiari del contributo. È fondamentale conservare il CODICE ID che verrà rilasciato alla presentazione della domanda. Chi non conosce il proprio Codice Id non potrà verificare nella graduatoria se la domanda di contributo è stata accolta”

 Prima pubb.: 16/09/2024</description></item><item><title>FERMATE ED ORARI TRASPORTO SCOLASTICO 2024/2025</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/news/fermate-ed-orari-trasporto-scolastico-20242025</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 06:48:01 GMT</pubDate><description>&lt;img src="https://www.comune.bressanvido.vi.it/myportal/C_B161/api/content/download?id=62e269e6470f200090a95947" alt="immagine" style="max-width:100%;"/&gt;&lt;br/&gt;NOTIZIA
FERMATE ED ORARI TRASPORTO SCOLASTICO 2024/2025

Si pubblicano in allegato le fermate e gli orari degli scuolabus del servizio trasporto scolastico 2024/2025, per gli alunni regolarmente iscritti al servizio.
Si precisano di seguito i giorni e gli orari delle corse del ritorno per tutto anno scolastico.
 
PRIMARIA LE RISORGIVE 
Ritorno1: Lunedì, Mercoledì e Venerdì ore 13.10
Ritorno2: tutti i giorni ore 16.10
 
SECONDARIA ZANELLA
Ritorno1: tutti i giorni ore 13.40
Ritorno2: Lunedì e Mercoledì ore 16.25

 Prima pubb.: 10/09/2024</description></item><item><title>Senza titolo</title><link>#</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 06:48:01 GMT</pubDate><description /></item></channel></rss>