<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Comune di Grisignano - Notizie</title><link>https://www.comune.grisignano.vi.it/home/novita</link><description>Ultime notizie dal sito ufficiale del Comune di Grisignano</description><language>it</language><item><title>Aperture straordinarie dell'ufficio elettorale</title><link>https://www.comune.grisignano.vi.it/home/dettaglio/contenuto/aperture-straordinarie-dellufficio-elettorale</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 00:46:37 GMT</pubDate><description>Elezioni regionali del 23 e 24 novembre 2025</description></item><item><title>Aggiornamento albo delle persone idonee all’ufficio di presidente di seggio elettorale istituito presso la Corte d’Appello.</title><link>https://www.comune.grisignano.vi.it/home/dettaglio/contenuto/albo-delle-persone-idonee-allufficio-di-presidente-di-seggio-elettorale-istituito-presso-la-corte-dappello</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 00:46:37 GMT</pubDate><description>Il sindaco visto l’art. 1 della legge 21 marzo 1990, n. 53, con il quale è stata disposta l’istituzione, presso la cancelleria di ciascuna corte d’appello, di un albo delle persone idonee all’ufficio di presidente di seggio elettorale; viste le circolari emanate dal ministero dell’Interno – dipartimento per gli affari interni e territoriali – direzione centrale per i servizi elettorali; rende noto che tutti gli elettori ed elettrici del comune che desiderano essere iscritti nell’albo delle persone idonee all’ufficio di presidente di seggio elettorale istituito presso la cancelleria della corte di appello, in possesso di un qualsiasi diploma di istruzione secondaria di secondo grado, dovranno presentare domanda entro il mese di ottobre.</description></item><item><title>Aggiornamento albo unico delle persone idonee all’Ufficio di scrutatore di seggio elettorale</title><link>https://www.comune.grisignano.vi.it/home/dettaglio/contenuto/aggiornamento-albo-unico-delle-persone-idonee-allufficio-di-scrutatore-di-seggio-elettorale</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 00:46:37 GMT</pubDate><description>Il sindaco visto gli articoli 1 e 3 della legge 8 marzo 1989, n. 95, come sostituiti dall'articolo 9 della legge 30 aprile 1999, n. 120 invita gli elettori disposti ad essere inseriti nell'apposito albo unico delle persone idonee all'ufficio di scrutatore di seggio elettorale a presentare apposita domanda all'ufficio elettorale entro il mese di novembre del corrente anno.</description></item><item><title>Contributo centri estivi 2025</title><link>https://www.comune.grisignano.vi.it/home/dettaglio/contenuto/contributo-centri-estivi-2025</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 00:46:37 GMT</pubDate><description>&lt;img src="https://www.comune.grisignano.vi.it/myportal/C_E184/api/content/download?id=67e282080dcbd3008be7087f" alt="immagine" style="max-width:100%;"/&gt;&lt;br/&gt;Contributo alle famiglie con figli minori a rimborso delle spese sostenute per la frequenza dei centri estivi 2025</description></item><item><title>Sciopero Soraris S.p.A.</title><link>https://www.comune.grisignano.vi.it/home/dettaglio/contenuto/sciopero-soraris-spa</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 00:46:37 GMT</pubDate><description>&lt;img src="https://www.comune.grisignano.vi.it/myportal/C_E184/api/content/download?id=65b1493d2bbede008b5e29f9" alt="immagine" style="max-width:100%;"/&gt;&lt;br/&gt;Sciopero nazionale di settore indetto per venerdì 17 ottobre 2025</description></item></channel></rss>