<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Comune di Barbarano Mossano</title><link>https://www.comune.barbaranomossano.vi.it/home.html</link><description>Feed RSS simulato per Comune di Barbarano Mossano</description><language>it</language><lastBuildDate>Thu, 11 Sep 2025 18:11:16 +0000</lastBuildDate><item><title>RICHIESTA ADESIONE AL SERVIZIO SUPPLEMENTARE DI RACCOLTA DI PANNOLINI E PANNOLONI</title><link>https://www.comune.barbaranomossano.vi.it/notizie/Richiesta-servizio-raccolta-supplementare-pannolini-pannoloni.html</link><description>Il Comune di Barbarano Mossano offre un servizio aggiuntivo di raccolta settimanale di pannolini e pannoloni</description></item><item><title>🐾 Piacere di Conoscerti! 🦮</title><link>https://www.comune.barbaranomossano.vi.it/notizie/corso-adestramento-cani-vicenza.html</link><description>Corso di formazione per proprietari di cani e per l'acquisizione del "Patentino".</description></item><item><title>Progetti doposcuola a.s. 2025/2026</title><link>https://www.comune.barbaranomossano.vi.it/notizie/Progetti-doposcuola-a.s.-2025-2026.html</link><description>Sono aperte le iscrizioni ai progetti doposcuola a.s. 2025/2026</description></item><item><title>🌳 Il Comune aderisce al progetto “Alberi in Pianura”</title><link>https://www.comune.barbaranomossano.vi.it/notizie/---Progetto--alberi-in-pianura-.html</link><description>Il Comune di Barbarano Mossano partecipa con entusiasmo al progetto “Alberi in Pianura”, un’iniziativa promossa da Veneto Agricoltura con l’obiettivo di valorizzare il nostro territorio attraverso la piantumazione di nuove aree verdi.</description></item><item><title>Avviso esplorativo di mobilità volontaria</title><link>https://www.comune.barbaranomossano.vi.it/notizie/Avviso-esplorativo-per-manifestazione-di-interesse2.html</link><description>Avviso esplorativo di mobilità volontaria per l’assunzione di n. 1 specialista in attività amministrative – area funzionari EQ - a tempo pieno e indeterminato da assegnare alla UO 1 “segreteria generale, servizi demografici" - SCADENZA DOMANDE 25.09.2025</description></item><item><title>Raccolta firme in deposito per proposta referendum</title><link>https://www.comune.barbaranomossano.vi.it/notizie/Raccolta-firme.html</link><description>Raccolta firme in deposito per proposta referendum</description></item><item><title>Evento culturale</title><link>https://www.comune.barbaranomossano.vi.it/home/vivere/eventi.html?categoria=/TipiEvento/001</link><description>Il Comune di Barbarano Mossano invita tutta la cittadinanza a partecipare a una serata speciale promossa da ACAT Basso Vicentino ODV – Associazione dei Club Alcologici Territoriali Metodo Hudolin.</description></item><item><title>Evento culturale</title><link>https://www.comune.barbaranomossano.vi.it/home/vivere/eventi.html?categoria=/TipiEvento/001</link><description>Un momento di memoria e condivisione dedicato a Maurizio Pironato</description></item><item><title>Evento culturale</title><link>https://www.comune.barbaranomossano.vi.it/home/vivere/eventi.html?categoria=/TipiEvento/001</link><description>Parte l’iniziativa teatrale “La Macina – Giocando con le emozioni e il corpo”: un laboratorio gratuito per bambini dai 7 ai 10 anni, con 20 incontri a partire dall’8 ottobre presso le Opere Parrocchiali S. Cuore di Gesù di Ponte di Barbarano.</description></item><item><title>Eventi sociali</title><link>https://www.comune.barbaranomossano.vi.it/home/vivere/eventi.html?categoria=/TipiEvento/002</link><description>Una serata informativa su come possiamo prepararci a eventi atmosferici come il dissesto idrogeologico del 2024.</description></item><item><title>Evento culturale</title><link>https://www.comune.barbaranomossano.vi.it/home/vivere/eventi.html?categoria=/TipiEvento/001</link><description>Un viaggio che diventa testimonianza di vita, Alberto Benvenuti condividerà la sua esperienza in Ruanda, tra incontri speciali e la nascita della Fondazione KIRA.</description></item><item><title>Evento culturale</title><link>https://www.comune.barbaranomossano.vi.it/home/vivere/eventi.html?categoria=/TipiEvento/001</link><description>Il Comune di Barbarano Mossano invita tutta la Cittadinanza a partecipare a “Barbaràn in Gradea”, l’imperdibile appuntamento dedicato alla grigliata!</description></item></channel></rss>