<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Comune di bressanvido - Notizie</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/tuttenotizie</link><description>Ultime notizie dal sito ufficiale del Comune di bressanvido</description><language>it</language><item><title>TRASPORTO ALUNNI DISABILI – BANDO 2025</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/news/trasporto-alunni-disabili-bando-2025</link><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 06:17:54 GMT</pubDate><description>&lt;img src="https://www.comune.bressanvido.vi.it/myportal/C_B161/api/content/download?id=6336ffc383320b009bd250c6" alt="immagine" style="max-width:100%;"/&gt;&lt;br/&gt;NOTIZIA
TRASPORTO ALUNNI DISABILI – BANDO 2025

È stato pubblicato all’ Albo Pretorio del Comune di Bressanvido  l’avviso pubblico per la concessione di contributi economici per il servizio di trasporto scolastico a favore di alunni con disabilità, frequentanti le scuole primaria e secondaria di primo grado nel 2025 .
Per presentare domanda, è necessario compilare i moduli allegati nella sezione seguente: " albo pretorio/avviso/pubblicazione n. 579" e presentarli al Comune di Sandrigo entro e non oltre le ore 12:00 del giorno 22 DICEMBRE 2025.
Per eventuali ulteriori informazioni rivolgersi all’Ufficio Servizi Sociali del Comune di Sandrigo ai seguenti contatti:
- tel. 0444 461651 – 461652
- email: sociale@comune.sandrigo.vi.it

 Prima pubb.: 19/11/2025</description></item><item><title>RETE “MAI PIÙ SOLI”: INCONTRI PER LA CITTADINANZA A BRESSANVIDO</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/news/rete-mai-piu-soli-incontri-per-la-cittadinanza-a-bressanvido</link><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 06:17:54 GMT</pubDate><description>&lt;img src="https://www.comune.bressanvido.vi.it/myportal/C_B161/api/content/download?id=6336fed983320b009bd250c1" alt="immagine" style="max-width:100%;"/&gt;&lt;br/&gt;NOTIZIA
RETE “MAI PIÙ SOLI”: INCONTRI PER LA CITTADINANZA A BRESSANVIDO

Tornano gli appuntamenti promossi dalla rete “Mai più soli” per familiari di anziani fragili, nel nostro territorio comunale:

Mercoledì 26 novembre alle ore 20:30, presso la sala polifunzionale della Scuola Primaria di Poainella: "I bisogni e i desideri dell’anziano nella vita quotidiana: relazione di cura tra igiene, alimentazione e riposo", con la dott.ssa Marica Scremin, psicologa, e l'operatrice Alessia Dalla Vecchia
Martedì 2 dicembre alle ore 17:45, presso la Sala Riscopro, a fianco della biblioteca comunale: " Caffè In Gaja - facciamo due chiacchiere con la psicologa" : momento di condivisione delle fatiche nella gestione di un anziano fragile con la dott.ssa Marica Scremin.

 Gli eventi sono aperti a tutti e sono gratuiti. 
La cittadinanza è invitata a partecipare.

 Prima pubb.: 19/11/2025</description></item><item><title>AVVISO CHIUSURA UFFICIO ANAGRAFE LUNEDI' 24 NOVEMBRE</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/news/avviso-chiusura-ufficio-anagrafe-lunedi-24-novembre</link><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 06:17:54 GMT</pubDate><description>&lt;img src="https://www.comune.bressanvido.vi.it/myportal/C_B161/api/content/download?id=63d244a00206d0008c0bf494" alt="immagine" style="max-width:100%;"/&gt;&lt;br/&gt;NOTIZIA
AVVISO CHIUSURA UFFICIO ANAGRAFE LUNEDI' 24 NOVEMBRE

Si informa che l’ufficio Anagrafe rimarrà chiuso al pubblico nella giornata di lunedì 24 novembre per consentire lo svolgimento delle operazioni inerenti le Elezioni regionali 2025.
L’ufficio elettorale sarà invece aperto per il ritiro della tessera elettorale dalle ore 7.00 alle ore 15.00.

 Prima pubb.: 18/11/2025</description></item><item><title>CARTA "DEDICATA A TE"2025</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/news/carta-dedicata-a-te2025</link><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 06:17:54 GMT</pubDate><description>&lt;img src="https://www.comune.bressanvido.vi.it/myportal/C_B161/api/content/download?id=6336fc52c9319100a2c53d68" alt="immagine" style="max-width:100%;"/&gt;&lt;br/&gt;NOTIZIA
CARTA "DEDICATA A TE"2025

In questi giorni l’INPS ha comunicato al Comune di Bressanvido i nominativi definitivi delle famiglie beneficiarie della Carta Solidale Acquisti “Dedicata a te”, individuate da INPS secondo specifici criteri (di reddito e di caratteristiche del nucleo familiare) definiti dal Ministero.
Il contributo non spetta ai nuclei familiari che, alla data di entrata in vigore del Decreto, includano titolari di: Reddito di Cittadinanza, Reddito di Inclusione, qualsiasi altra misura di inclusione sociale o sostegno alla povertà, NASPI, DIS-COLL, Indennità di mobilità, Fondi di solidarietà per l’integrazione del reddito, Cassa Integrazione Guadagni, qualsivoglia forma di integrazione salariale o di sostegno, nel casi di disoccupazione involontaria, erogata dallo Stato.
Il Comune è stato, quindi, incaricato di inviare la comunicazione ai soggetti beneficiari. Nei prossimi giorni, le famiglie selezionate da INPS riceveranno una lettera contenente un codice con il quale recarsi in qualsiasi ufficio postale per ritirare la propria tessera. Nella lettera, troveranno tutte le informazioni necessarie.
Per ulteriori informazioni, è possibile contattare l’Ufficio Servizi Sociali al 0444 660223 o via mail all’indirizzo servizisociali@comune.bressanvido.vi.it.

 Prima pubb.: 04/11/2025</description></item><item><title>PROGETTI DI INVECCHIAMENTO ATTIVO - POMERIGGI ATTIVI A BRESSANVIDO</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/news/progetti-di-invecchiamento-attivo-pomeriggi-attivi-a-bressanvido</link><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 06:17:54 GMT</pubDate><description>&lt;img src="https://www.comune.bressanvido.vi.it/myportal/C_B161/api/content/download?id=62e3dbf35aa636008d6d8ab1" alt="immagine" style="max-width:100%;"/&gt;&lt;br/&gt;NOTIZIA
PROGETTI DI INVECCHIAMENTO ATTIVO - POMERIGGI ATTIVI A BRESSANVIDO

Il Comune di Bressanvido, in collaborazione con la Consulta Adulti e Pensionati attivi di Bressanvido, propone laboratori e attività per stare in compagnia e mantenere la mente allenata, assieme agli operatori della cooperativa Margherita, specializzati in percorsi di invecchiamento attivo. Ogni martedì, dal 23 settembre al 16 dicembre 2025, dalle 14.00 alle 16.00, aspettiamo quanto vogliano cimentarsi in laboratori creativi e di gioco, presso la sala a fianco della Biblioteca comunale.
La partecipazione agli incontri è gratuita per la cittadinanza.
Per informazioni è possibile contattare la dott.ssa Ester De Lazzer al nr 328 9869326

 Prima pubb.: 12/09/2025</description></item><item><title>RETE “MAI PIU' SOLI”: INCONTRI PER LA CITTADINANZA</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/news/rete-mai-piu-soli-incontri-per-la-cittadinanza</link><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 06:17:54 GMT</pubDate><description>&lt;img src="https://www.comune.bressanvido.vi.it/myportal/C_B161/api/content/download?id=62e3dbf35aa636008d6d8ab1" alt="immagine" style="max-width:100%;"/&gt;&lt;br/&gt;NOTIZIA
RETE “MAI PIU' SOLI”: INCONTRI PER LA CITTADINANZA

Tornano gli appuntamenti promossi dalla rete “Mai più soli” per familiari di anziani fragili: 

martedì 30 settembre alle ore 20:30 "Strategie occupazionali per anziani fragili e non: come impegnare il tempo libero a casa?", con la dott.ssa Marica Scremin, psicologa, e l'operatrice Alice Gambaretto
sabato 25 ottobre dalle ore 9:00 alle ore 13:00 " Screening cognitivo per la prevenzione e la salute cognitiva" con le dott.sse  Marica Scremin e Ester De Lazzer, psicologhe
mercoledì 15 ottobre alle ore 17:30 " Caffè In Gaja - facciamo due chiacchiere con la psicologa" : momento di condivisione delle fatiche nella gestione di un anziano fragile con la dott.ssa Marica Scremin.

 
Gli incontri si terranno presso il Centro socio-culturale " Palazzon" in piazza Mons. Giuseppe Garzaro,  1 a Montecchio Precalcino.
La cittadinanza tutta è invitata a partecipare.
 

 Prima pubb.: 11/09/2025</description></item><item><title>MENSA SCOLASTICA A.S. 2025/2026</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/news/mensa-scolastica-2025-2026</link><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 06:17:54 GMT</pubDate><description>&lt;img src="https://www.comune.bressanvido.vi.it/myportal/C_B161/api/content/download?id=6336fa3f83320b009bd250b5" alt="immagine" style="max-width:100%;"/&gt;&lt;br/&gt;NOTIZIA
MENSA SCOLASTICA A.S. 2025/2026

Servizio mensa scolastica per la scuola primaria "Le Risorgive" di Bressanvido.
In allegato l’informativa completa e le modalità di iscrizione.
Il costo del singolo pasto è pari ad € 5,60 

 Prima pubb.: 02/04/2025</description></item><item><title>TRASPORTO SCOLASTICO A.S. 2025/2026</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/news/trasporto-scolastico-20252026</link><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 06:17:54 GMT</pubDate><description>&lt;img src="https://www.comune.bressanvido.vi.it/myportal/C_B161/api/content/download?id=62e269e6470f200090a95947" alt="immagine" style="max-width:100%;"/&gt;&lt;br/&gt;NOTIZIA
TRASPORTO SCOLASTICO A.S. 2025/2026

Si informano le famiglie che anche per l’a.s. 2025/2026 sarà disponibile il servizio di trasporto scolastico comunale per gli alunni iscritti alla scuola primaria “Le Risorgive” di Poianella e secondaria di I° “G.Zanella” di Sandrigo.
Si rendono note in allegato:
- le tariffe approvate dalla giunta comunale con deliberazione n. 80 del 04/08/2025 per usufruire del servizio.
- le fermate e gli orari degli scuolabus del servizio trasporto scolastico 2025/2026.
Il servizio parte dal 10 settembre 2025 primo giorno di scuola.
Le iscrizioni chiudono il giorno 7 settembre, oltre tale data le iscrizioni saranno accolte solo in presenza di posti ancora disponibili.
 




CLICCA QUI PER L'ISCRIZIONE





 Prima pubb.: 07/08/2025</description></item><item><title>SERVIZIO PEDIBUS A.S. 2025/2026</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/news/servizio-pedibus-2025-2026</link><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 06:17:54 GMT</pubDate><description>&lt;img src="https://www.comune.bressanvido.vi.it/myportal/C_B161/api/content/download?id=62e28e85d81d5e008d38b57f" alt="immagine" style="max-width:100%;"/&gt;&lt;br/&gt;NOTIZIA
SERVIZIO PEDIBUS A.S. 2025/2026

Riprende il 10 settembre 2025 il servizio Pedibus, una forma di trasporto scolastico che permette ai bambini di raggiungere la scuola primaria a piedi in sicurezza, accompagnati da volontari.
Il servizio, gratuito, è garantito a tutti gli alunni della scuola primaria “Le Risorgive”.
 
PERCORSO
 Linea Bianca a Poianella = Via Longhella dietro la chiesa (partenza), Piazza Tenente Rino Segato, Via IV novembre (arrivo).
RITROVO: ore 07:40 – PARTENZA 07:55  
MODALITA' DI ISCRIZIONE
La domanda di iscrizione (allegato) deve essere trasmessa al Comune di Bressanvido Ufficio Segreteria (a mano o via mail all’indirizzo info@comune.bressanvido.vi.it) oppure consegnata direttamente ai volontari del servizio Pedibus entro il 10 settembre 2025.

 Prima pubb.: 13/06/2025</description></item><item><title>Senza titolo</title><link>#</link><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 06:17:54 GMT</pubDate><description /></item></channel></rss>