<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Comune di bressanvido - Notizie</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/tuttenotizie</link><description>Ultime notizie dal sito ufficiale del Comune di bressanvido</description><language>it</language><item><title>AVVISO DI SCIOPERO LUNEDI’ 22 SETTEMBRE</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/news/avviso-di-sciopero-lunedi-22-settembre</link><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 06:12:46 GMT</pubDate><description>&lt;img src="https://www.comune.bressanvido.vi.it/myportal/C_B161/api/content/download?id=62e269e6470f200090a95947" alt="immagine" style="max-width:100%;"/&gt;&lt;br/&gt;NOTIZIA
AVVISO DI SCIOPERO LUNEDI’ 22 SETTEMBRE

Si comunica ai genitori degli alunni iscritti al servizio trasporto scolastico, che nella data di lunedì 22.09.2025, causa sciopero del personale scolastico, il servizio trasporto scolastico sarà parzialmente sospeso come segue:
Corsa Andata scuola secondaria “G. Zanella” linea 1 – SOSPESA
Corsa Andata scuola secondaria “G. Zanella” linea 2 - SOSPESA
Saranno invece garantite tutte le corse del RITORNO.

 Prima pubb.: 19/09/2025</description></item><item><title>Progetti di Invecchiamento attivo - POMERIGGI ATTIVI A BRESSANVIDO</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/news/progetti-di-invecchiamento-attivo-pomeriggi-attivi-a-bressanvido</link><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 06:12:47 GMT</pubDate><description>&lt;img src="https://www.comune.bressanvido.vi.it/myportal/C_B161/api/content/download?id=62e3dbf35aa636008d6d8ab1" alt="immagine" style="max-width:100%;"/&gt;&lt;br/&gt;NOTIZIA
Progetti di Invecchiamento attivo - POMERIGGI ATTIVI A BRESSANVIDO

Il Comune di Bressanvido, in collaborazione con la Consulta Adulti e Pensionati attivi di Bressanvido, propone laboratori e attività per stare in compagnia e mantenere la mente allenata, assieme agli operatori della cooperativa Margherita, specializzati in percorsi di invecchiamento attivo. Ogni martedì, dal 23 settembre al 16 dicembre 2025, dalle 14.00 alle 16.00, aspettiamo quanto vogliano cimentarsi in laboratori creativi e di gioco, presso la sala a fianco della Biblioteca comunale.
La partecipazione agli incontri è gratuita per la cittadinanza.
Per informazioni è possibile contattare la dott.ssa Ester De Lazzer al nr 328 9869326

 Prima pubb.: 12/09/2025</description></item><item><title>INVITO ALLA CITTADINANZA sabato 20 settembre</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/news/invito-alla-cittadinanza-sabato-20-settembre</link><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 06:12:47 GMT</pubDate><description>&lt;img src="https://www.comune.bressanvido.vi.it/myportal/C_B161/api/content/download?id=6336fc52c9319100a2c53d68" alt="immagine" style="max-width:100%;"/&gt;&lt;br/&gt;NOTIZIA
INVITO ALLA CITTADINANZA sabato 20 settembre


Il Sindaco insieme all’Amministrazione Comunale
INVITANO LA CITTADINANAZA
 
Sabato 20 settembre ore 15
all’inaugurazione del nuovo parcheggio pubblico
Sito in via Roma a Bressanvido
(fianco Farmacia dott. Miotto)
A seguire brindisi inaugurale
 
Il Sindaco
Luca Franzè

 Prima pubb.: 12/09/2025</description></item><item><title>“Rete “Mai più soli”: Incontri per la cittadinanza</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/news/rete-mai-piu-soli-incontri-per-la-cittadinanza</link><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 06:12:47 GMT</pubDate><description>&lt;img src="https://www.comune.bressanvido.vi.it/myportal/C_B161/api/content/download?id=62e3dbf35aa636008d6d8ab1" alt="immagine" style="max-width:100%;"/&gt;&lt;br/&gt;NOTIZIA
“Rete “Mai più soli”: Incontri per la cittadinanza

Tornano gli appuntamenti promossi dalla rete “Mai più soli” per familiari di anziani fragili: 

martedì 30 settembre alle ore 20:30 "Strategie occupazionali per anziani fragili e non: come impegnare il tempo libero a casa?", con la dott.ssa Marica Scremin, psicologa, e l'operatrice Alice Gambaretto
sabato 25 ottobre dalle ore 9:00 alle ore 13:00 " Screening cognitivo per la prevenzione e la salute cognitiva" con le dott.sse  Marica Scremin e Ester De Lazzer, psicologhe
mercoledì 15 ottobre alle ore 17:30 " Caffè In Gaja - facciamo due chiacchiere con la psicologa" : momento di condivisione delle fatiche nella gestione di un anziano fragile con la dott.ssa Marica Scremin.

 
Gli incontri si terranno presso il Centro socio-culturale " Palazzon" in piazza Mons. Giuseppe Garzaro,  1 a Montecchio Precalcino.
La cittadinanza tutta è invitata a partecipare.
 

 Prima pubb.: 11/09/2025</description></item><item><title>MENSA SCOLASTICA A.S. 2025/2026</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/news/mensa-scolastica-2025-2026</link><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 06:12:47 GMT</pubDate><description>&lt;img src="https://www.comune.bressanvido.vi.it/myportal/C_B161/api/content/download?id=6336fa3f83320b009bd250b5" alt="immagine" style="max-width:100%;"/&gt;&lt;br/&gt;NOTIZIA
MENSA SCOLASTICA A.S. 2025/2026

Servizio mensa scolastica per la scuola primaria "Le Risorgive" di Bressanvido.
In allegato l’informativa completa e le modalità di iscrizione.
Il costo del singolo pasto è pari ad € 5,60 

 Prima pubb.: 02/04/2025</description></item><item><title>BUONO LIBRI REGIONALE A.S. 2025/2026</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/news/buono-libri-regionale-2025-2026</link><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 06:12:47 GMT</pubDate><description>&lt;img src="https://www.comune.bressanvido.vi.it/myportal/C_B161/api/content/download?id=62e26c30d81d5e008d38b508" alt="immagine" style="max-width:100%;"/&gt;&lt;br/&gt;NOTIZIA
BUONO LIBRI REGIONALE A.S. 2025/2026

La Regione Veneto contribuisce all’acquisto dei libri di testo per gli studenti e le studentesse che frequenteranno, nell’a.s. 2025-2026, le scuole secondarie di primo e secondo grado e con ISEE del nucleo familiare inferiore a € 15.748,78. 
Il contributo può essere richiesto dai genitori dal 17 settembre al 17 ottobre 2025 unicamente online, inquadrando il QRcode presente nella locandina allegata, che permetterà di accedere alla procedura per la quale saranno richiesti SPID, CIE o CNS.
Per maggiori informazioni, è possibile contattare l’Ufficio regionale Diritto allo studio ordinario ai numeri 041 2795036 – 5073 – 5032 (dal lun. al ven., dalle 9.00 alle 13.00).

 Prima pubb.: 02/09/2025</description></item><item><title>TRASPORTO SCOLASTICO A.S. 2025/2026</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/news/trasporto-scolastico-20252026</link><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 06:12:47 GMT</pubDate><description>&lt;img src="https://www.comune.bressanvido.vi.it/myportal/C_B161/api/content/download?id=62e269e6470f200090a95947" alt="immagine" style="max-width:100%;"/&gt;&lt;br/&gt;NOTIZIA
TRASPORTO SCOLASTICO A.S. 2025/2026

Si informano le famiglie che anche per l’a.s. 2025/2026 sarà disponibile il servizio di trasporto scolastico comunale per gli alunni iscritti alla scuola primaria “Le Risorgive” di Poianella e secondaria di I° “G.Zanella” di Sandrigo.
Si rendono note in allegato:
- le tariffe approvate dalla giunta comunale con deliberazione n. 80 del 04/08/2025 per usufruire del servizio.
- le fermate e gli orari degli scuolabus del servizio trasporto scolastico 2025/2026.
Il servizio parte dal 10 settembre 2025 primo giorno di scuola.
Le iscrizioni chiudono il giorno 7 settembre, oltre tale data le iscrizioni saranno accolte solo in presenza di posti ancora disponibili.
 




CLICCA QUI PER L'ISCRIZIONE





 Prima pubb.: 07/08/2025</description></item><item><title>SERVIZIO PEDIBUS A.S. 2025/2026</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/news/servizio-pedibus-2025-2026</link><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 06:12:47 GMT</pubDate><description>&lt;img src="https://www.comune.bressanvido.vi.it/myportal/C_B161/api/content/download?id=62e28e85d81d5e008d38b57f" alt="immagine" style="max-width:100%;"/&gt;&lt;br/&gt;NOTIZIA
SERVIZIO PEDIBUS A.S. 2025/2026

Riprende il 10 settembre 2025 il servizio Pedibus, una forma di trasporto scolastico che permette ai bambini di raggiungere la scuola primaria a piedi in sicurezza, accompagnati da volontari.
Il servizio, gratuito, è garantito a tutti gli alunni della scuola primaria “Le Risorgive”.
 
PERCORSO
 Linea Bianca a Poianella = Via Longhella dietro la chiesa (partenza), Piazza Tenente Rino Segato, Via IV novembre (arrivo).
RITROVO: ore 07:40 – PARTENZA 07:55  
MODALITA' DI ISCRIZIONE
La domanda di iscrizione (allegato) deve essere trasmessa al Comune di Bressanvido Ufficio Segreteria (a mano o via mail all’indirizzo info@comune.bressanvido.vi.it) oppure consegnata direttamente ai volontari del servizio Pedibus entro il 10 settembre 2025.

 Prima pubb.: 13/06/2025</description></item><item><title>CONTRIBUTO PER IL TRASPORTO SCOLASTICO E IL SERVIZIO DI REFEZIONE A.S. 2025-2026</title><link>https://www.comune.bressanvido.vi.it/news/contributo-per-il-trasporto-scolastico-e-il-servizio-di-refezione-2025-2026</link><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 06:12:47 GMT</pubDate><description>&lt;img src="https://www.comune.bressanvido.vi.it/myportal/C_B161/api/content/download?id=6336fc52c9319100a2c53d68" alt="immagine" style="max-width:100%;"/&gt;&lt;br/&gt;NOTIZIA
CONTRIBUTO PER IL TRASPORTO SCOLASTICO E IL SERVIZIO DI REFEZIONE A.S. 2025-2026

Si avvisa la cittadinanza che le richieste di contributo, ai sensi del Regolamento comunale per le prestazioni sociali agevolate, per i servizi di trasporto e di refezione scolastici dovranno essere presentate entro e non oltre il 15 OTTOBRE 2025. Le domande ricevute oltre il termine non verranno prese in carico. 
Per maggiori informazioni, contattare l’Ufficio Servizi Sociali allo 0444 660223 o scrivendo a servizisociali@comune.bressanvido.vi.it.
 

 Prima pubb.: 21/08/2025</description></item><item><title>Senza titolo</title><link>#</link><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 06:12:47 GMT</pubDate><description /></item></channel></rss>